<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<!--
******************************************************************************
Copyright (C) Verbund Selbstverwalteter Fahrradbetriebe e.V. (2005)

Dieses Dokument, sowie Übersetzungen desselben, dürfen uneingeschränkt kopiert
und verteilt werden, vorausgesetzt, der obige Urheberrechtshinweis und diese
und die folgenden Bestimmungen sind in jeder Kopie enthalten.

Veränderungen, die über die Erfordernisse einer Übersetzung hinausgehen, sind
nur erlaubt, wenn die veränderte Version nicht den Namen velo..connect benützt
und deutliche Hinweise darauf enthält, dass diese geänderte Version auf der
velo..connect-Spezifikation beruht und inhaltliche Veränderungen vorgenommen
worden sind. Ferner ist der Urheber dieser Modifikationen zu benennen.

Zweck dieser Spezifikation ist die Implementierung von Software. Der Urheber
dieser Spezifikation weist ausdrücklich darauf hin, dass sich aus dem
Urheberrecht an dieser Spezifikation keinerlei Rechte an diesen
Implementierungen ableiten und umgekehrt aus den Implementierungen keinerlei
Ansprüche an den Urheber der Spezifikation entstehen. Insbesondere übernimmt
der Urheber dieser Spezifikation keinerlei Verantwortung für die Konformität
einer Implementierung zur velo..connect-Spezifikation und verlangt auch keine
Lizenzgebühren für die Benutzung der Spezifikation.

Der Urheber übernimmt keinerlei Gewährleistung, insbesondere nicht dafür, dass
diese Spezifikation fehlerfrei oder für einen bestimmten Zweck geeignet
ist. Die hiermit gewährten Rechte sind unwiderruflich.
******************************************************************************
-->


  <section id="transaction-OrderInOnlineShop"> 
     <title>Transaktion: OrderInOnlineShop</title>
     <para>Die Transaktion OrderInOnlineShop verwendet die gleichen Nachrichten
      und die gleichen Zustände wie die im vorherigen Abschnitt beschriebene
      Transaktion Order. Ein &vc;-konformer Server, der diese Transaktion
      unterstützt, gibt in seinem &vc;-Profil mit der Eigenschaft
      OrderInOnlineShop.TransactionID eine feste TransactionID bekannt, die
      diese spezielle Transaktion von den Transaktionen vom Typ Order
      unterscheidet. 
    </para>
    <para>Sinn dieser Transaktion ist es, dem Käufer die Möglichkeit zu geben,
      einen Warenkorb in einem vorhandenen Online-Shop-System mit einer
      Bestellung in seinem Warenwirtschaftssystem abzugleichen. Insbesondere
      folgende Szenarien sollten möglich sein: 
      <itemizedlist>
        <listitem><simpara>Der Käufer füllt den Warenkorb im Onlineshop, da
	    dieser zum Beispiel eine exzellente Suchmöglichkeit bietet, die
	    sehr genau auf das angebotenen Sortiment abgestimmt ist. Bevor der
	    Warenkorb bestellt wird, soll aus den Daten eine Bestellung im
	    eigenen Warenwirtschaftssystem generiert werden.</simpara>
	</listitem>
	<listitem><simpara>Der Käufer hat eine Bestellung in seinem
	    Warenwirtschaftssystem generiert und möchte noch einige Artikel
	    hinzufügen, für die die Bestellnummern noch nicht bekannt sind. Zur
	    Ermittlung der Bestellnummern soll der Onlineshop des Verkäufers
	    verwendet werden, um die dort vorhandenen Suchmöglichkeiten
	    auszunützen.</simpara>
	</listitem>
      </itemizedlist>
    </para>
    <para>Um hierfür auf Serverseite die Voraussetzungen zu schaffen, muss ein
      &vc;-konformer Server, der die Transaktion OrderInOnlineShop
      implementiert,  folgende Regeln einhalten:
    </para> 
    <formalpara id="rule-OrderInOnlineShop-server">
      <title>Regel: OrderInOnlineShop (Server)</title>
      <para>
       <orderedlist>
         <listitem><simpara>Es existiert stets eine Transaktionsinstanz mit der
	      fixierten TransactionID.</simpara>
	  </listitem>
         <listitem><simpara>Bevor ein Request gemäß den Regeln für die
	      Transaktion Order abgearbeitet wird, wird der Transaktionskontext
	      mit dem Warenkorb des Käufers im Onlineshop abgeglichen. Dieser
	      Abgleich ist so zu implementieren, dass der Warenkorb nicht
	      verändert wird und ein Abschluß der Bestellung im Shopsystem die
	      gleiche Bestellung auslösen würde, wie ein Abschluß der
	      Bestellung über die &vc;-Schnittstelle. Abhängig davon, ob der
	      Warenkorb leer ist oder nicht, befindet sich danach die
	      Transaktionsinstanz im Startzustand oder im
	      Updatezustand.</simpara>
	 </listitem>
	 <listitem><simpara>Nachdem der Transaktionskontext gemäß der
	      Verarbeitung der Anfrage des Clients modifiziert wurde, ist der
	      Warenkorb des Shopsystems mit dem Transaktionskontext
	      abzugleichen. Dieser Abgleich ist so zu implementieren, dass der
	      Transaktionskontext nicht verändert wird und ein Abschluß der
	      Bestellung im Shopsystem die gleiche Bestellung auslösen würde,
	      wie ein Abschluß der Bestellung über die &vc;-Schnittstelle. Ist
	      der Request ein FinishOrderRequest, so bedeutet dieser Abgleich
	      insbesondere, dass der Warenkorb zu löschen ist. (Die Bestellung
	      ist ja bereits erfolgt)</simpara>
	  </listitem>
	</orderedlist>
      </para>
    </formalpara>
    <para>Welche der Transaktionen Order oder OrderInOnlineShop ein Server
      implementiert, bleibt der Entscheidung des Verkäufers überlassen.
      Abhängig von den Voraussetzungen kann es durchaus einfacher sein, die
      &vc;-Schnittstelle auf einem vorhandenen Online-Shop aufzusetzen. Für den
      Implementeur eines &vc;-Clients bedeutet das, dass er mit den
      Besonderheiten der Transaktion OrderInOnlineShop zurecht kommen muss. Im
      einzelnen ist zu beachten:
      <itemizedlist>
        <listitem><simpara>Auch in der Operation CreateOrder muss eine
	    TransactionID verwendet werden, und zwar die im &vc;-profil
	    angegebene. Falls der Server die Transaktion Order nicht
	    unterstützt, führt ein CreateOrderRequest ohne TransactionID zum
	    Fehlercode 404.</simpara>
	</listitem>
        <listitem><simpara>Falls aus irgendwelchen Gründen der Warenkorb des
	    Online-Shops nicht leer ist, schlägt die Operation CreateOrder mit
	    dem Fehlercode 430 fehl. Analog schlägt die Operation UpdateOrder
	    bei leerem Warenkorb mit Fehlercode 430 fehl. Es sollte also
	  mittels der Operation GetStatus oder ViewOrder der Zustand des
	  Warenkorbs ermittelt werden.
	</simpara>
	</listitem>
	<listitem><simpara>Die Operation Rollback löscht auch den Warenkorb des
	    Online-Shops</simpara>
	</listitem>
	<listitem><simpara>Sofern dem Benutzer, die in den obigen Szenarien
	    ausgeführte Integration des Warenwirtschaftssystems mit dem
	    Warenkorb des Onlineshops angeboten wird, ist zu beachten: Die
	    Implementierung des Warenkorbs im Internetbrowser des Benutzers ist
	    im allgemeinen nicht darauf ausgelegt, dass der Warenkorb auch noch
	    von anderen Stellen geändert werden kann. Der Benutzer sollte daher
	    nicht zur gleichen Zeit im Online-Shop eingeloggt sein, wenn er den
	    Warenkorb mit der Bestellung im Warenwirtschaftssystem
	    abgleicht.</simpara>
	</listitem>
      </itemizedlist>
    </para>
  </section>