<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<!--
******************************************************************************
Copyright (C) Verbund Selbstverwalteter Fahrradbetriebe e.V. (2005)

Dieses Dokument, sowie Übersetzungen desselben, dürfen uneingeschränkt kopiert
und verteilt werden, vorausgesetzt, der obige Urheberrechtshinweis und diese
und die folgenden Bestimmungen sind in jeder Kopie enthalten.

Veränderungen, die über die Erfordernisse einer Übersetzung hinausgehen, sind
nur erlaubt, wenn die veränderte Version nicht den Namen velo..connect benützt
und deutliche Hinweise darauf enthält, dass diese geänderte Version auf der
velo..connect-Spezifikation beruht und inhaltliche Veränderungen vorgenommen
worden sind. Ferner ist der Urheber dieser Modifikationen zu benennen.

Zweck dieser Spezifikation ist die Implementierung von Software. Der Urheber
dieser Spezifikation weist ausdrücklich darauf hin, dass sich aus dem
Urheberrecht an dieser Spezifikation keinerlei Rechte an diesen
Implementierungen ableiten und umgekehrt aus den Implementierungen keinerlei
Ansprüche an den Urheber der Spezifikation entstehen. Insbesondere übernimmt
der Urheber dieser Spezifikation keinerlei Verantwortung für die Konformität
einer Implementierung zur velo..connect-Spezifikation und verlangt auch keine
Lizenzgebühren für die Benutzung der Spezifikation.

Der Urheber übernimmt keinerlei Gewährleistung, insbesondere nicht dafür, dass
diese Spezifikation fehlerfrei oder für einen bestimmten Zweck geeignet
ist. Die hiermit gewährten Rechte sind unwiderruflich.
******************************************************************************
-->

  <section id="version"> <title>Zukünftige Versionen</title> 
    <para>Es ist damit zu rechnen, dass diese Spezifikation weiterentwickelt
      wird. In Planung ist die Übermittlung von Katalogdaten und - wenn hierfür
      ein klarer Bedarf zu erkennen ist - für die Übermittlung von
      Lieferscheinen und Rechnungen. Es ist also dafür Sorge zu tragen, dass
      Server und Client, die unterschiedliche Versionen der &vc;-Spezifikation
      implementieren, reibungslos zusammenarbeiten können. Die
      Weiterentwicklung der Spezifikation wird daher folgenden Regeln
      unterworfen:
    </para>
    <formalpara id="rule-version-policy">
       <title>Regel: Versions-Richtlinie</title>
       <para>
       <orderedlist>
          <listitem><simpara>Jede &vc;-Spezifikation wird nach dem Schema
	      {version}.{revision} numeriert. Hierbei ist {version} die
	      <emphasis>Versionsnummer</emphasis> und {revision} die
	      <emphasis>Revisionsnummer</emphasis>. Die vorliegende
	    Spezifikation hat also die Versionsnummer 1 und die Revisionsnummer
	    0.
	    Eine Spezifikation ist
	      neuer als eine andere, wenn ihre Versionsnummer größer ist, oder
	      wenn die Versionsnummern übereinstimmen und die Revisionsnummer
	      größer ist.
	    </simpara>
	  </listitem>
	  <listitem><simpara>Innerhalb eines Zeitraums von 12 Monaten findet
	      höchstens ein Wechsel der Versionsnummer statt.</simpara>
	  </listitem>
	  <listitem><simpara>Die in der Spezifikation definierten Namensräume
	      werden alle nach dem Muster
	      urn:veloconnect:{name}-{version}.{revision} bezeichnet. Die
	      Versionsnummer stimmt mit der Versionsnummer der Spezifikation
	      überein. Eine Änderung der Revisionsnummer findet nur statt, wenn
	      die Schemadefinitionen für diesen Namensraum geändert
	      werden.</simpara>
	  </listitem>
	  <listitem><simpara>Zu jedem Namensraum, der in einer
	      &vc;-Spezifikation verwendet wird, gibt es in jeder neueren
	      Spezifikation mit gleicher Versionsnummer genau einen Namensraum,
	      dessen Bezeichnung bis auf die Revisionsnummer mit diesem
	      übereinstimmt.</simpara>
	  </listitem>
	  <listitem><simpara>Die Modifikationen der Schemadefinitionen werden
	      wie folgt sein. Sei D ein nach der Spezifikation u.v gültiges
	      XML-Dokument und u.y eine neuere Spezifikation. Wir können D
	      derart zu einem XML-Dokument E transformieren, dass wir die
	      Bezeichner von Namensräumen durch ihre im vorherigen Abschnitt
	      zugeordneten Bezeichner der neueren Spezifikation ersetzen. Das
	      transformierte Dokument E wird dann auch wieder ein nach der
	      Spezifikation u.y gültiges Dokument sein.</simpara>
	  </listitem>
	  <listitem><simpara>Sei D ein nach der Spezifikation u.v gültiges
	      XML-Dokument und x.y eine neuere Spezifikation, wobei x und u
	      verschieden sind. Falls eine zum vorherigen Fall analoge
	      Transformation der Namensräume zum Dokument E möglich ist und das
	      Wurzelelement von E im neueren Schema deklariert ist, dann ist
	      das Dokument E auch wieder ein nach der Spezifikation x.y
	      gültiges Dokument.</simpara>
	  </listitem>
	</orderedlist>
      </para>
    </formalpara>
    <para>Letzlich bedeutet diese Regel eine weitgehende Abwärtskompatibiltät.
    Ebenso zeigt dies, dass Implementierungen Namensräume im wesentlichen als
    Signal verwenden, um zu erkennen nach welchem Stand der Spezifikation die
    beteiligten Parteien arbeiten, und die Verwendung der unqualifizierten
    Namen zu keinen Missverständnissen führt. 
    Für Client und Server hat es unterschiedliche
    Konsequenzen, wenn sie mit einer Gegenseite kommunizieren, die einen
    anderen Stand der Spezifikation implementiert. Für die Implementierung
    von Clients werden einige Empfehlungen ausgesprochen, für Server einige
    diesbezügliche Regeln formuliert.
    </para>
    <formalpara id="version-client">
      <title>Empfehlung für Client-Implementierungen</title>
      <para>
        <itemizedlist>
	   <listitem><simpara>Die Implementierung sollte keine Annahmen über
	   das Nichtvorhandensein von Elementen oder Attributen machen. Es kann
	   durchaus sein, dass eine neuere Spezifikation z.B. zwischen zwei
	   Kindelementen ein weiteres optionales Element einfügt.</simpara>
	  </listitem>
	  <listitem><simpara>Ebenso kann es sein, dass für Typen, die als
	      Aufzählung definiert sind, weitere Werte erlaubt werden. Die
	      Implementierung sollte auf diesen Fall gefasst sein und
	      gegebenenfalls einen Hinweis an den Benutzer generieren.</simpara>
	  </listitem>
	  <listitem><simpara>Da nicht davon auszugehen ist, dass die Server
	      jeweils den neuesten Stand der Spezifikation implementieren,
	      müssen gegebenenfalls auch veraltete Operationen, d.h.
	      Operationen, die in der aktuellen Spezifikation nicht mehr
	      vorgesehen sind, unterstützt werden. </simpara>
	  </listitem>
	</itemizedlist>
	</para>
    </formalpara>
    <formalpara id="rule-downwards-compatibility-server">
      <title>Regel: Abwärtskompatibilität (Server)</title>
      <para>Im Umgang mit Clients, die einen älteren Stand der Spezifikation
	implementieren, muss ein &vc;-konformer Server folgende Regeln
	beachten:
	<orderedlist>
	  <listitem><simpara>Sofern eine Anfrage des Client mit der oben
	      beschriebenen Transformation der Namensräume in eine gültige
	      Anfrage umgesetzt werden kann, ist diese transformierte Anfrage
	      gemäß der Spezifikation zu beantworten</simpara>
	  </listitem>
	  <listitem><simpara>Andernfalls hat der Server die Wahl, ob die
	      Anfrage gemäß einer früheren Sepzifikation beantwortet wird oder
	      ob der Fehlercode 406 zurückgeliefert wird.</simpara>
	  </listitem>
	</orderedlist>
       </para>
    </formalpara>
    <formalpara id="rule-upwards-compatibility-server">
      <title>Regel: Aufwärtskompatibilität (Server)</title>
      <para>Im Umgang mit Clients, die einen neueren Stand der Spezifikation
	implementieren, muss ein &vc;-konformer Server folgende Regeln
	beachten:
	<orderedlist>
	  <listitem><simpara>Sofern eine Anfrage des Client durch eine
	      entsprechende Transformation der Namensräume in eine gültige
	      Anfrage umgesetzt werden kann, ist diese transformierte Anfrage
	      gemäß der Spezifikation zu beantworten</simpara>
	  </listitem>
	  <listitem><simpara>Andernfalls wird der Fehlercode 405
	      zurückgeliefert.</simpara>
	  </listitem>
	</orderedlist>
       </para>
    </formalpara>
  </section>
	      